---
title: >-
    بخش ۶۹ - غالب خوزی قُدِّسَ سِرُّه
---
# بخش ۶۹ - غالب خوزی قُدِّسَ سِرُّه

<div class="n" id="bn1"><p>و هُوَ عبداللّه بن ابی عبداللّه منجی الثّانی بن ابی حفص منجی الماضی بن عبداللّه یقظان الایدجی الخوزی. به وفور کمالات از همگنان پیش بوده و شیخ محی الدّین عربی در تصانیف خود وی را ستوده. گویند تصانیف عالیه دارد. من جمله طراز الذهب و آن مشتمل است بر فضایل و مناقب ائمهٔ اثناعشر علیهم السلام و در حقیقت ایشان براهین قاطعه در آن کتاب ثبت کرده، با شیخ بن عربی موافق و معاصر و زبان بیان از اوصافش قاصر. این رباعی منسوب به آن جناب است:</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>بی تو نفسی قرار و آرامم نیست</p></div>
<div class="m2"><p>بی نام تو ذات و صفت و نامم نیست</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>بی چاشنی تو در جهان کامم نیست</p></div>
<div class="m2"><p>بی روی تو صبح و موی تو شامم نیست</p></div></div>